{
  "id": "126",
  "category": "ISLS-316",
  "title": "أسئلة دقيقة من الحديث السابع والثمانين (فضائل سورة الإخلاص)",
  "timeLimit": 3000,
  "questions": [
   {
    "type": "true-false",
    "question": "السبب الراجح عند أهل العلم لمعادلة «قل هو الله أحد» لثلث القرآن هو قصرها وسهولة حفظها.",
    "answer": "false"
   },
   {
    "type": "true-false",
    "question": "قُسمت مواضيع القرآن في النص إلى ثلاثة أقسام رئيسية: أحكام، وقصص، وتوحيد.",
    "answer": "true"
   },
   {
    "type": "true-false",
    "question": "معنى اسم «الله» الوارد في السورة يشير إلى المألوه المستحق لمعاني الألوهية والعبودية وحده.",
    "answer": "true"
   },
   {
    "type": "true-false",
    "question": "اسم «الأحد» يدل على التفرد بالكمال في الذات فقط، ولا علاقة له بالتفرد في العلم والقدرة.",
    "answer": "false"
   },
   {
    "type": "true-false",
    "question": "من معاني «الصمد» أنه السيد الكامل الذي لا تحيط الخلائق ببعض صفاته ولا تعبر عنها ألسنتهم.",
    "answer": "true"
   },
   {
    "type": "true-false",
    "question": "وصف الله بـ «الصمد» يعني أنه الغني بذاته الذي لا يحتاج إلى أحد، بينما تفتقر إليه جميع الكائنات في إيجادها وإمدادها.",
    "answer": "true"
   },
   {
    "type": "true-false",
    "question": "نفي الولادة في قوله «لم يلد ولم يولد» ينفي مماثلة الله للمخلوقات التي تتولد من مادة.",
    "answer": "true"
   },
   {
    "type": "true-false",
    "question": "قوله «ولم يكن له كفواً أحد» ينفي وجود النظير والمكافئ لله في أفعاله فقط، دون أسمائه وصفاته.",
    "answer": "false"
   },
   {
    "type": "true-false",
    "question": "حق الله الخاص المذكور في الشرح ينحصر في أمر واحد وهو: التفرد بالكمال.",
    "answer": "false"
   },
   {
    "type": "true-false",
    "question": "اعتبر النص أن جميع الأسماء الحسنى والصفات الواردة في القرآن هي تفاصيل لما أجملته سورة الإخلاص.",
    "answer": "true"
   },
   {
    "type": "true-false",
    "question": "الاعتقاد القلبي بمعاني السورة كافٍ، ولا يلزم النطق بها باللسان أو التعبد بها.",
    "answer": "false"
   }
  ]
 }
